<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>geobuzz on OSGeo.nl - Wegwijs in Open Geo</title>
    <link>/tags/geobuzz/</link>
    <description>Recent content in geobuzz on OSGeo.nl - Wegwijs in Open Geo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2017 22:17:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/geobuzz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Verslag: OSGeo.nl Dag 2017</title>
      <link>/2017/12/verslag-osgeonl-dag-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 22:17:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/12/verslag-osgeonl-dag-2017/</guid>
      <description>
        
          
            De zesde OSGeo.nl Dag 2017 vond plaats op 22 November 2017 op de GeoBuzz in Den Bosch. Onder het motto &amp;ldquo;Samenwerking Versnelt&amp;rdquo; haakten wij in bij het GeoBuzz-thema: &amp;ldquo;Geo Versnelt&amp;rdquo;
Hieronder een kort verslag, voor de TLDR; lezer: hier staan alle presentaties.
Eng.: this is a report with slides (in Dutch) of the yearly “OSGeo.nl Day” organized by OSGeo.nl
Dank aan allen die hieraan meegewerkt hebben, in bijzonder Winifred Broeder (programma, logo’s, promotie materiaal, foto’s) , Ynte de Wolf (programma), Steven Ottens (techniek) en uiteraard alle sprekers die zich merkbaar degelijk hadden voorbereid!
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Een kijkje in de keuken van de OSGeo.nl dag: agile programmeren</title>
      <link>/2016/11/een-kijkje-in-de-keuken-van-de-osgeo-nl-dag-agile-programmeren/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 07:35:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2016/11/een-kijkje-in-de-keuken-van-de-osgeo-nl-dag-agile-programmeren/</guid>
      <description>
        
          
            Het lijkt ieder jaar zo simpel. Benader 15 mensen die leuke dingen doen op het gebied van open source geo. Daarvan is er 1 op vakantie, 1 blijkt zich permanent in een ver buitenland gevestigd te hebben, en 1 is er net vader geworden (ja, ook in open source geoland hebben mannen de numerieke overhand). Dan houd je 12 namen over waarmee je een programma rond hebt, en is de klus geklaard.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25 november OSGeo.nl dag 2015 – programma en inschrijven</title>
      <link>/2015/10/25-november-osgeo-nl-dag-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 16:18:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/10/25-november-osgeo-nl-dag-2015/</guid>
      <description>
        
          
            OSGeo.nl dag als onderdeel van de GeoBuzz: open source voor iedereen! De OSGeo.nl dag is dit net als vorig jaar onderdeel van de GeoBuzz en vindt plaats op woensdag 25 november in congrescentrum “1931” in Den Bosch.
Het programma biedt voor zowel toekomstige als bestaande gebruikers van opensource-GIS interessante presentaties en workshops.
Het thema is: open source – voor iedereen!
Dat gaat naar Den Bosch toe Congrescentrum “1931” is met de auto prima bereikbaar.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25 november: OSGeo.nl dag op GeoBuzz</title>
      <link>/2015/09/25-november-osgeo-nl-dag-op-geobuzz/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 12:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/09/25-november-osgeo-nl-dag-op-geobuzz/</guid>
      <description>
        
          
            Inmiddels alweer voor het vierde opeenvolgende jaar organiseert de Stichting OSGeo.nl haar jaarlijkse OSGeo.nl dag. En net als vorig jaar zal dat ook dit jaar plaatsvinden op de GeoBuzz.
Met als doel “het verspreiden van kennis over en het stimuleren van het gebruik van open source software voor geo” is voor de Stichting OSgeo.nl de GeoBuzz een prima plek om een brede doelgroep kennis te laten nemen van de mogelijkheden van het toepassen van open source software.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OSGeo.nl Dag 2014 – Verslag en Presentaties</title>
      <link>/2015/01/osgeo-nl-dag-2014-verslag-en-presentaties/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2015 15:34:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/01/osgeo-nl-dag-2014-verslag-en-presentaties/</guid>
      <description>
        
          
            Op 25 november 2014 vond de derde OSGeo.nl Dag plaats. Dit keer als onderdeel van de GeoBuzz in de Brabanthallen in Den Bosch. Het organiserend team bestond uit Willy Bakker, Erik Meerburg en Paul van Genuchten. Zij stelden een uitdagend programma op met vooral aandacht voor het gebruik van Open Geo-ICT door eindgebruikers. Tussendoor waren er korte, 15 minuten durende “Feature Frenzies” waarin nieuwe ontwikkelingen van een product in korte tijd werd uitgelegd.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
