<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>osgeo on OSGeo.nl - Wegwijs in Open Geo</title>
    <link>http://osgeo.nl/categories/osgeo/</link>
    <description>Recent content in osgeo on OSGeo.nl - Wegwijs in Open Geo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Apr 2018 09:47:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://osgeo.nl/categories/osgeo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Verslag: NLExtract Hacking Day</title>
      <link>http://osgeo.nl/2018/04/verslag-nlextract-hacking-day/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 09:47:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2018/04/verslag-nlextract-hacking-day/</guid>
      <description>
        
          
            Afgelopen donderdag (26 april) was de eerste NLExtract Hacking Day, ruim zes jaar nadat de huidige Github repo is aangemaakt en bijna zeven jaar nadat BAGExtract+ door Matthijs van der Deijl online is gezet. De opkomst was zeer goed te noemen, met 14 man en één dame, waaronder de voltallige bezetting van zowel Webmapper als Geogap. Een gevarieerd gezelschap, maar met de nadruk op ontwikkelaars. We werden gastvrij ontvangen door Webmapper bij de Social Impact Factory in Utrecht.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag: OSGeo.nl en OpenStreetMap NL Nieuwjaarsborrel 2018</title>
      <link>http://osgeo.nl/2018/02/verslag-nieuwjaarsborrel-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 22:33:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2018/02/verslag-nieuwjaarsborrel-2018/</guid>
      <description>
        
          
            Op zondag 14 januari 2018 werd de traditionele OSGeo.nl en OpenStreetMap NL nieuwjaarsborrel, in de inmiddels geheel gerenoveerde bovenzaal van Cafe Dudok in Hilversum, weer goed bezocht. Een van de weinige events waar deze twee communities tezamen komen (dat moeten we vaker doen!).
Ieder jaar weer blijkt dat er bij deze communities weer interesses en raakvlakken zijn: niet alleen op gebied van de open data rond De Basis Registraties (BAG, BGT, BRK, Top10NL etc) en projecten die zich daar mee bezig houden zoals NLExtract, maar ook op het gebied van bijvoorbeeld Missing Maps en QGIS.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag: OSGeo.nl Dag 2017</title>
      <link>http://osgeo.nl/2017/12/verslag-osgeonl-dag-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 22:17:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2017/12/verslag-osgeonl-dag-2017/</guid>
      <description>
        
          
            De zesde OSGeo.nl Dag 2017 vond plaats op 22 November 2017 op de GeoBuzz in Den Bosch. Onder het motto &amp;ldquo;Samenwerking Versnelt&amp;rdquo; haakten wij in bij het GeoBuzz-thema: &amp;ldquo;Geo Versnelt&amp;rdquo;
Hieronder een kort verslag, voor de TLDR; lezer: hier staan alle presentaties.
Eng.: this is a report with slides (in Dutch) of the yearly “OSGeo.nl Day” organized by OSGeo.nl
Dank aan allen die hieraan meegewerkt hebben, in bijzonder Winifred Broeder (programma, logo’s, promotie materiaal, foto’s) , Ynte de Wolf (programma), Steven Ottens (techniek) en uiteraard alle sprekers die zich merkbaar degelijk hadden voorbereid!
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GRASS GIS crash course</title>
      <link>http://osgeo.nl/2017/10/grass-gis-crash-course/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 18:44:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2017/10/grass-gis-crash-course/</guid>
      <description>
        
          
            On 3 November 2017 there will be a GRASS GIS crash course, organized by OSGeo.nl and the Faculty of Geo-Information Science and Earth Observation of ITC. The course will provide participants with an overview of the software capabilities and a hands-on experience in raster, vector and time series processing with the Open Source software GRASS GIS 7. For more information, go here. You can register on our Meetup page [update: maximum number of participants has been reached, registration closed].
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OSGeo.nl Dag 2017 – Geo.Samen.Doen.</title>
      <link>http://osgeo.nl/2017/10/osgeo-nl-dag-2017-geo-samen-doen/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 21:53:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2017/10/osgeo-nl-dag-2017-geo-samen-doen/</guid>
      <description>
        
          
            Het is inmiddels traditie dat de jaarlijkse OSGeo.nl Dag op GeoBuzz plaatsvindt. De afgelopen jaren was ons programma altijd het drukst bezochte en best gewaardeerde onderdeel. Ook dit jaar wordt het natuurlijk weer geweldig! Zet dus 22 November 2017 in je agenda! Onder het motto “Samenwerking Versnelt” haken wij in bij het GeoBuzz-thema: “Geo Versnelt”.
Wat gaan we doen? Het programma is nog in voorbereiding, maar de rode draad zal “Samenwerking” zijn.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nieuw OSGeo.nl Logo</title>
      <link>http://osgeo.nl/2017/09/nieuw-osgeo-nl-logo/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 15:38:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2017/09/nieuw-osgeo-nl-logo/</guid>
      <description>
        
          
            Het OSGeo.org Marketing Committee, voorgezeten door onze eigen Marc Vloemans, is afgelopen maanden druk bezig geweest met een algemene OSGeo.org “Rebranding”. Dit gaat verder dan veranderen van logo: het gaat om een complete vernieuwing van huisstijl, website en en veel meer. Het Nederlandse bedrijf Get Interactive heeft daarbij een groot deel van de uitvoering gedaan. Een en ander is al te zien op de OSGeo.org website.
Als OSGeo.org Lokale Afdeling (Chapter) willen we als OSGeo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bestuursverfrissingen (en een vacature)</title>
      <link>http://osgeo.nl/2017/04/bestuursverfrissingen-en-een-vacature/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 14:45:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2017/04/bestuursverfrissingen-en-een-vacature/</guid>
      <description>
        
          
            Tijd om terug te treden Zoals bij velen wellicht al bekend verlaten Marc Vloemans en Gert-Jan van der Weijden per 1 juli het OSGeo.nl bestuur. Marc heeft 1 termijn de PR-trom geroerd, Gert-Jan is dan 2 termijnen voorzitter geweest. Dat biedt ruimte voor vers bloed (ideeën, inzichten en werkwijzen) en het leidt tot wat verschuivingen in het stichtingsbestuur!
Om met dat eerste te beginnen: we zijn blij dat Paulo van Breugel zich als bestuurslid heeft aangemeld.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huiswerk voor deelnemers aan de workshop “Versiebeheer in geoland”</title>
      <link>http://osgeo.nl/2016/11/huiswerk-voor-deelnemers-aan-de-workshop-versiebeheer-in-geoland/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 17:55:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2016/11/huiswerk-voor-deelnemers-aan-de-workshop-versiebeheer-in-geoland/</guid>
      <description>
        
          
            Voorbereiding voor de workshopdeelnemers Als je wilt deelnemen aan de workshop “Versiebeheer in geoland” (om 14.15u op de OSGeo.nl dag op 22 november) vragen we je de volgende punten even door te lezen:
Neem bij voorkeur een eigen laptop mee.
Het maakt niet uit af dat een Mac, Linux of Windows exemplaar is *) Zorg dat je admin rechten op die laptop hebt Installeer van tevoren VirtualBox of VMWare (zelf even downloaden) op deze laptop Download van tevoren de kant-en-klare “virtual machine” (VM) vanuit de OSgeo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Een kijkje in de keuken van de OSGeo.nl dag: agile programmeren</title>
      <link>http://osgeo.nl/2016/11/een-kijkje-in-de-keuken-van-de-osgeo-nl-dag-agile-programmeren/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 07:35:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2016/11/een-kijkje-in-de-keuken-van-de-osgeo-nl-dag-agile-programmeren/</guid>
      <description>
        
          
            Het lijkt ieder jaar zo simpel. Benader 15 mensen die leuke dingen doen op het gebied van open source geo. Daarvan is er 1 op vakantie, 1 blijkt zich permanent in een ver buitenland gevestigd te hebben, en 1 is er net vader geworden (ja, ook in open source geoland hebben mannen de numerieke overhand). Dan houd je 12 namen over waarmee je een programma rond hebt, en is de klus geklaard.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag: mini-seminar RD en Open Source Software – okt 2016</title>
      <link>http://osgeo.nl/2016/10/verslag-mini-seminar-rd/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 21:59:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2016/10/verslag-mini-seminar-rd/</guid>
      <description>
        
          
            Op donderdag 20 oktober 2016 van 16:00-20:00 organiseerde OSGeo.nl het mini-seminar RD en Open Source Software. Het doel was tweeledig: allereerst om de bezoeker kennis bij te brengen over coördinatenstelsels in het algemeen en het Rijksdriehoeksstelsel in het bijzonder. Het tweede doel was om coördinatenstelsels op een juiste manier toe te passen binnen software, waarbij de focus natuurlijk ligt op open source software. Initiatiefnemer en samensteller voor dit event was Frank Steggink.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22 november 2016: 5e OSGeo.nl Dag op een rij!</title>
      <link>http://osgeo.nl/2016/10/22-november-5e-osgeo-nl-dag-op-een-rij/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2016 17:40:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2016/10/22-november-5e-osgeo-nl-dag-op-een-rij/</guid>
      <description>
        
          
            In 2012 gestart op Hogeschool Larenstein in Velp, in 2013 in samenwerking met TU Delft en dit jaar voor de derde achtereenvolgende keer als onderdeel van de GeoBuzz in ‘s-Hertogenbosch (Brabanthallen) maakt bij elkaar alweer de vijfde achtereenvolgende jaarlijkse OSGeo.nl Dag.
Op onze wiki kun je precies lezen hoe het zit met de voorbereiding van het programma en wat we nog aan “vacatures” voor de organisatie open hebben staan.
Aanmelden De OSGeo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSS4G – Kom maar op met de presentaties</title>
      <link>http://osgeo.nl/2016/03/foss4g-kom-maar-op-met-de-presentaties/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 20:31:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2016/03/foss4g-kom-maar-op-met-de-presentaties/</guid>
      <description>
        
          
            Zoals de meesten van jullie wellicht weten vindt het wereldwijde open source geospatial congres FOSS4G dit jaar eind augustus in Bonn plaats.
De Call for Presentations is al enige tijd open, dus kom maar op met de presentaties of workshops die je graag voor dit internationale publiek zou willen houden. Het inschrijfformulier vind je op de FOSS4G 2016 website. Je hebt nog bijna 3 weken de tijd om je voorstel voor presentatie of workshop in te sturen.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag: Seminar “Open Historische Web Cartografie” sept 2015</title>
      <link>http://osgeo.nl/2015/12/verslag-histwebcart-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 15:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2015/12/verslag-histwebcart-2015/</guid>
      <description>
        
          
            Dit gezamenlijk event van OSGeo.nl, UvA en RCE was op vrijdag 25 sept 2015 (13:00-17:30, RCE Amersfoort). Hieronder het programma en achtergrond informatie. Er waren plm 50 deelnemers. Meer info op de OSGeo.nl Meetup.
Het programma was als volgt:
Voor het volledige programma en alle abstracts zie deze PDF.
Vijf sprekers, Menne Kosian (RCE), Jan Hartmann (UvA), Thijs de Boer (UvA), Edward Mac Gillavry (Webmapper), Just van den Broecke (Just Objects), ontwikkelaars en dienstverleners uit het vakgebied gaven deze onderwerpen inhoud.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25 november OSGeo.nl dag 2015 – programma en inschrijven</title>
      <link>http://osgeo.nl/2015/10/25-november-osgeo-nl-dag-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 16:18:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2015/10/25-november-osgeo-nl-dag-2015/</guid>
      <description>
        
          
            OSGeo.nl dag als onderdeel van de GeoBuzz: open source voor iedereen! De OSGeo.nl dag is dit net als vorig jaar onderdeel van de GeoBuzz en vindt plaats op woensdag 25 november in congrescentrum “1931” in Den Bosch.
Het programma biedt voor zowel toekomstige als bestaande gebruikers van opensource-GIS interessante presentaties en workshops.
Het thema is: open source – voor iedereen!
Dat gaat naar Den Bosch toe Congrescentrum “1931” is met de auto prima bereikbaar.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
