<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FOSS4G on OSGeo.nl - Wegwijs in Open Geo</title>
    <link>/categories/foss4g/</link>
    <description>Recent content in FOSS4G on OSGeo.nl - Wegwijs in Open Geo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Apr 2016 10:51:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/foss4g/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Come in, we’re open! – Inschrijving voor FOSS4G (Bonn) start vandaag</title>
      <link>/2016/04/come-in-were-open/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 10:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2016/04/come-in-were-open/</guid>
      <description>
        
          
            Na enige maanden van voorbereiding is vandaag eindelijk de dag aangebroken dat de inschrijving voor FOSS4G in Bonn (D) van start gaat. Van 24 tot en met 26 augustus zullen honderden (wellicht zelfs duizend) gebruikers, ontwikkelaars, beleidsmakers en onderzoekers van over de hele wereld naar Bonn trekken om daar kennis te nemen van de state-of-the-art van free &amp;amp; open source software for geospatial (FOSS4G), om zich te laten inspireren door case studies waarin open source software en data worden gebruikt om maatschappelijke problemen op te lossen, en natuurlijk om oude vrienden te ontmoeten en nieuwe vriendschappen aan te gaan.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSS4G – Kom maar op met de presentaties</title>
      <link>/2016/03/foss4g-kom-maar-op-met-de-presentaties/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 20:31:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2016/03/foss4g-kom-maar-op-met-de-presentaties/</guid>
      <description>
        
          
            Zoals de meesten van jullie wellicht weten vindt het wereldwijde open source geospatial congres FOSS4G dit jaar eind augustus in Bonn plaats.
De Call for Presentations is al enige tijd open, dus kom maar op met de presentaties of workshops die je graag voor dit internationale publiek zou willen houden. Het inschrijfformulier vind je op de FOSS4G 2016 website. Je hebt nog bijna 3 weken de tijd om je voorstel voor presentatie of workshop in te sturen.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
