<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nlextract on OSGeo.nl - Wegwijs in Open Geo</title>
    <link>/tags/nlextract/</link>
    <description>Recent content in nlextract on OSGeo.nl - Wegwijs in Open Geo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Apr 2018 09:47:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/nlextract/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Verslag: NLExtract Hacking Day</title>
      <link>/2018/04/verslag-nlextract-hacking-day/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 09:47:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/04/verslag-nlextract-hacking-day/</guid>
      <description>
        
          
            Afgelopen donderdag (26 april) was de eerste NLExtract Hacking Day, ruim zes jaar nadat de huidige Github repo is aangemaakt en bijna zeven jaar nadat BAGExtract+ door Matthijs van der Deijl online is gezet. De opkomst was zeer goed te noemen, met 14 man en één dame, waaronder de voltallige bezetting van zowel Webmapper als Geogap. Een gevarieerd gezelschap, maar met de nadruk op ontwikkelaars. We werden gastvrij ontvangen door Webmapper bij de Social Impact Factory in Utrecht.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag: OSGeo.nl en OpenStreetMap NL Nieuwjaarsborrel 2018</title>
      <link>/2018/02/verslag-nieuwjaarsborrel-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 22:33:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/verslag-nieuwjaarsborrel-2018/</guid>
      <description>
        
          
            Op zondag 14 januari 2018 werd de traditionele OSGeo.nl en OpenStreetMap NL nieuwjaarsborrel, in de inmiddels geheel gerenoveerde bovenzaal van Cafe Dudok in Hilversum, weer goed bezocht. Een van de weinige events waar deze twee communities tezamen komen (dat moeten we vaker doen!).
Ieder jaar weer blijkt dat er bij deze communities weer interesses en raakvlakken zijn: niet alleen op gebied van de open data rond De Basis Registraties (BAG, BGT, BRK, Top10NL etc) en projecten die zich daar mee bezig houden zoals NLExtract, maar ook op het gebied van bijvoorbeeld Missing Maps en QGIS.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25 november OSGeo.nl dag 2015 – programma en inschrijven</title>
      <link>/2015/10/25-november-osgeo-nl-dag-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 16:18:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/10/25-november-osgeo-nl-dag-2015/</guid>
      <description>
        
          
            OSGeo.nl dag als onderdeel van de GeoBuzz: open source voor iedereen! De OSGeo.nl dag is dit net als vorig jaar onderdeel van de GeoBuzz en vindt plaats op woensdag 25 november in congrescentrum “1931” in Den Bosch.
Het programma biedt voor zowel toekomstige als bestaande gebruikers van opensource-GIS interessante presentaties en workshops.
Het thema is: open source – voor iedereen!
Dat gaat naar Den Bosch toe Congrescentrum “1931” is met de auto prima bereikbaar.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OSGeo.nl Dag 2014 – Verslag en Presentaties</title>
      <link>/2015/01/osgeo-nl-dag-2014-verslag-en-presentaties/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2015 15:34:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/01/osgeo-nl-dag-2014-verslag-en-presentaties/</guid>
      <description>
        
          
            Op 25 november 2014 vond de derde OSGeo.nl Dag plaats. Dit keer als onderdeel van de GeoBuzz in de Brabanthallen in Den Bosch. Het organiserend team bestond uit Willy Bakker, Erik Meerburg en Paul van Genuchten. Zij stelden een uitdagend programma op met vooral aandacht voor het gebruik van Open Geo-ICT door eindgebruikers. Tussendoor waren er korte, 15 minuten durende “Feature Frenzies” waarin nieuwe ontwikkelingen van een product in korte tijd werd uitgelegd.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
