<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Uncategorized on OSGeo.nl - Wegwijs in Open Geo</title>
    <link>http://osgeo.nl/categories/uncategorized/</link>
    <description>Recent content in Uncategorized on OSGeo.nl - Wegwijs in Open Geo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2018 22:33:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://osgeo.nl/categories/uncategorized/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Verslag: OSGeo.nl en OpenStreetMap NL Nieuwjaarsborrel 2018</title>
      <link>http://osgeo.nl/2018/02/verslag-nieuwjaarsborrel-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 22:33:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2018/02/verslag-nieuwjaarsborrel-2018/</guid>
      <description>
        
          
            Op zondag 14 januari 2018 werd de traditionele OSGeo.nl en OpenStreetMap NL nieuwjaarsborrel, in de inmiddels geheel gerenoveerde bovenzaal van Cafe Dudok in Hilversum, weer goed bezocht. Een van de weinige events waar deze twee communities tezamen komen (dat moeten we vaker doen!).
Ieder jaar weer blijkt dat er bij deze communities weer interesses en raakvlakken zijn: niet alleen op gebied van de open data rond De Basis Registraties (BAG, BGT, BRK, Top10NL etc) en projecten die zich daar mee bezig houden zoals NLExtract, maar ook op het gebied van bijvoorbeeld Missing Maps en QGIS.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag: mini-seminar RD en Open Source Software – okt 2016</title>
      <link>http://osgeo.nl/2016/10/verslag-mini-seminar-rd/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 21:59:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2016/10/verslag-mini-seminar-rd/</guid>
      <description>
        
          
            Op donderdag 20 oktober 2016 van 16:00-20:00 organiseerde OSGeo.nl het mini-seminar RD en Open Source Software. Het doel was tweeledig: allereerst om de bezoeker kennis bij te brengen over coördinatenstelsels in het algemeen en het Rijksdriehoeksstelsel in het bijzonder. Het tweede doel was om coördinatenstelsels op een juiste manier toe te passen binnen software, waarbij de focus natuurlijk ligt op open source software. Initiatiefnemer en samensteller voor dit event was Frank Steggink.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De oogst van de nieuwjaarsborrel: de ideeënwand voor 2016</title>
      <link>http://osgeo.nl/2016/03/de-ideeenwand-voor-2016/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 00:43:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2016/03/de-ideeenwand-voor-2016/</guid>
      <description>
        
          
            Het nieuwe jaar is al weer een flink eind op streek. Toch wil ik jullie nog de “oogst” van de OpenStreetMap &amp;amp; OSGeo.nl Nieuwjaarsborrel meegeven. Tijdens deze traditionele Nieuwjaarsborrel in café Dudok in Hilversum werden de circa 50 aanwezigen uit alle delen van Nederland en Vlaanderen gevraagd om hun ideeën en wensen voor het nieuwe open source jaar kenbaar te maken. Dat leverde deze ideeënwand op:
We noteren dus als ideeën voor 2016, met wat contactpersonen:
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25 november OSGeo.nl dag 2015 – programma en inschrijven</title>
      <link>http://osgeo.nl/2015/10/25-november-osgeo-nl-dag-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 16:18:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2015/10/25-november-osgeo-nl-dag-2015/</guid>
      <description>
        
          
            OSGeo.nl dag als onderdeel van de GeoBuzz: open source voor iedereen! De OSGeo.nl dag is dit net als vorig jaar onderdeel van de GeoBuzz en vindt plaats op woensdag 25 november in congrescentrum “1931” in Den Bosch.
Het programma biedt voor zowel toekomstige als bestaande gebruikers van opensource-GIS interessante presentaties en workshops.
Het thema is: open source – voor iedereen!
Dat gaat naar Den Bosch toe Congrescentrum “1931” is met de auto prima bereikbaar.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Just Objects</title>
      <link>http://osgeo.nl/2014/04/just-objects/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 15:46:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2014/04/just-objects/</guid>
      <description>
        
          
             
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 juni 2013 – Stichting OSGeo.nl Opgericht!</title>
      <link>http://osgeo.nl/2013/06/21-juni-2013-stichting-osgeo-nl-opgericht/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 15:14:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2013/06/21-juni-2013-stichting-osgeo-nl-opgericht/</guid>
      <description>
        
          
            Op vrijdag 21 juni, om 11:42 werd de akte gepasseerd bij de notaris waardoor vanaf dat moment OSGeo.nl een Stichting is! Dit geeft OSGeo.nl meer ruimte om zaken structureel aan te pakken, zoals sponsoring. Zie ook het persbericht.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 juni 2013 – OSGeo Dag in Gent (B)</title>
      <link>http://osgeo.nl/2013/06/13-juni-2013-osgeo-dag-gent-b/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2013 10:16:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2013/06/13-juni-2013-osgeo-dag-gent-b/</guid>
      <description>
        
          
            &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;

&lt;div class=&#34;&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://www.geomajas.org/osgeogent2013&#34;&gt;
    &lt;img class=&#34;lazy&#34;
      src=&#34;http://osgeo.nl/uploads/2013/06/osgeogent.jpg&#34;
      alt=&#34;&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;De eerste Vlaamse editie van een OSGeo conferentie waarbij ook OSGeo.nl vertegenwoordiging. Thema was&lt;br&gt;
“Today’s OSGeo market: experiences from users and suppliers. It will be an interesting opportunity to confront different points of view in order to establish the direction OSGeo is/should be heading for.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>160 Bezoekers op OSGeo.nl Dag 2012!</title>
      <link>http://osgeo.nl/2012/06/160-bezoekers-op-osgeo-nl-dag-2012/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2012 10:22:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/2012/06/160-bezoekers-op-osgeo-nl-dag-2012/</guid>
      <description>
        
          
            Ons belangrijkste event is de jaarlijkse OSGeo.nl Dag. In 2012 hielden we de eerste op 28 juni 2012 tijdens de Open Source GIS Conferentie op de Hogeschool Larenstein (Velp).
Vind hier het verslag, presentatie-slides of klik op plaatje hieronder.
Ondanks het warme weer, de naderende zomervakantie en EK-voetbal, telden we zo’n 160 deelnemers!
In 2013 willen we het bezoekersaantal en de inhoud van 2012 overtreffen! De OSGeo.nl Dag 2013 is gepland in najaar 2013.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geschiedenis van Open source geo in Nederland</title>
      <link>http://osgeo.nl/?p=563/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://osgeo.nl/?p=563/</guid>
      <description>
        
          
            Opnemen: Algemeen stukje over rol van Internet bij Open Source.
Ter referentie: inbel internet (op één plek per afdeling!) bij Grontmij in 1996, idem bij D&amp;amp;P in 1997. Bij Aris in 1999 per werkplek, met voor iedere werknemer een eigen email-adres. Sinds 2001 flat-fee (kabel/ADSL)
Geonetwork 2001 (Jeroen Ticheler – FAO)
Flamingo: start 2003, versie 1 in 2004, in 2006 als open source (oa voor Risicokaart, RO-Online, Leefbaarometer). Rond 2010 een shift naar OpenLayers
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
