<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog post on OSGeo.nl - Wegwijs in Open Geo</title>
    <link>/categories/blog-post/</link>
    <description>Recent content in Blog post on OSGeo.nl - Wegwijs in Open Geo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2018 22:33:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/blog-post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Verslag: OSGeo.nl en OpenStreetMap NL Nieuwjaarsborrel 2018</title>
      <link>/2018/02/verslag-nieuwjaarsborrel-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 22:33:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/verslag-nieuwjaarsborrel-2018/</guid>
      <description>
        
          
            Op zondag 14 januari 2018 werd de traditionele OSGeo.nl en OpenStreetMap NL nieuwjaarsborrel, in de inmiddels geheel gerenoveerde bovenzaal van Cafe Dudok in Hilversum, weer goed bezocht. Een van de weinige events waar deze twee communities tezamen komen (dat moeten we vaker doen!).
Ieder jaar weer blijkt dat er bij deze communities weer interesses en raakvlakken zijn: niet alleen op gebied van de open data rond De Basis Registraties (BAG, BGT, BRK, Top10NL etc) en projecten die zich daar mee bezig houden zoals NLExtract, maar ook op het gebied van bijvoorbeeld Missing Maps en QGIS.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag: OSGeo.nl Dag 2017</title>
      <link>/2017/12/verslag-osgeonl-dag-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 22:17:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/12/verslag-osgeonl-dag-2017/</guid>
      <description>
        
          
            De zesde OSGeo.nl Dag 2017 vond plaats op 22 November 2017 op de GeoBuzz in Den Bosch. Onder het motto &amp;ldquo;Samenwerking Versnelt&amp;rdquo; haakten wij in bij het GeoBuzz-thema: &amp;ldquo;Geo Versnelt&amp;rdquo;
Hieronder een kort verslag, voor de TLDR; lezer: hier staan alle presentaties.
Eng.: this is a report with slides (in Dutch) of the yearly “OSGeo.nl Day” organized by OSGeo.nl
Dank aan allen die hieraan meegewerkt hebben, in bijzonder Winifred Broeder (programma, logo’s, promotie materiaal, foto’s) , Ynte de Wolf (programma), Steven Ottens (techniek) en uiteraard alle sprekers die zich merkbaar degelijk hadden voorbereid!
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nieuw OSGeo.nl Logo</title>
      <link>/2017/09/nieuw-osgeo-nl-logo/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 15:38:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/09/nieuw-osgeo-nl-logo/</guid>
      <description>
        
          
            Het OSGeo.org Marketing Committee, voorgezeten door onze eigen Marc Vloemans, is afgelopen maanden druk bezig geweest met een algemene OSGeo.org “Rebranding”. Dit gaat verder dan veranderen van logo: het gaat om een complete vernieuwing van huisstijl, website en en veel meer. Het Nederlandse bedrijf Get Interactive heeft daarbij een groot deel van de uitvoering gedaan. Een en ander is al te zien op de OSGeo.org website.
Als OSGeo.org Lokale Afdeling (Chapter) willen we als OSGeo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Een kijkje in de keuken van de OSGeo.nl dag: agile programmeren</title>
      <link>/2016/11/een-kijkje-in-de-keuken-van-de-osgeo-nl-dag-agile-programmeren/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 07:35:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2016/11/een-kijkje-in-de-keuken-van-de-osgeo-nl-dag-agile-programmeren/</guid>
      <description>
        
          
            Het lijkt ieder jaar zo simpel. Benader 15 mensen die leuke dingen doen op het gebied van open source geo. Daarvan is er 1 op vakantie, 1 blijkt zich permanent in een ver buitenland gevestigd te hebben, en 1 is er net vader geworden (ja, ook in open source geoland hebben mannen de numerieke overhand). Dan houd je 12 namen over waarmee je een programma rond hebt, en is de klus geklaard.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22 november 2016: 5e OSGeo.nl Dag op een rij!</title>
      <link>/2016/10/22-november-5e-osgeo-nl-dag-op-een-rij/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2016 17:40:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2016/10/22-november-5e-osgeo-nl-dag-op-een-rij/</guid>
      <description>
        
          
            In 2012 gestart op Hogeschool Larenstein in Velp, in 2013 in samenwerking met TU Delft en dit jaar voor de derde achtereenvolgende keer als onderdeel van de GeoBuzz in ‘s-Hertogenbosch (Brabanthallen) maakt bij elkaar alweer de vijfde achtereenvolgende jaarlijkse OSGeo.nl Dag.
Op onze wiki kun je precies lezen hoe het zit met de voorbereiding van het programma en wat we nog aan “vacatures” voor de organisatie open hebben staan.
Aanmelden De OSGeo.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminar “Open Historische Web Cartografie” 25 sept 2015</title>
      <link>/2015/06/seminar-open-historische-web-cartografie-op-25-sept-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 18:01:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/06/seminar-open-historische-web-cartografie-op-25-sept-2015/</guid>
      <description>
        
          
            Dit gezamenlijk event van OSGeo.nl, UvA en RCE is op vrijdag 25 sept 2015 (13:00-17:30, RCE Amersfoort). Hieronder het programma en achtergrond informatie. Opgeven kan via de OSGeo.nl Meetup:
Download hier het volledige programma (PDF).
Historische kaarten spreken velen tot de verbeelding. Het vakgebied Historische Cartografie kent dan ook een lange geschiedenis. Het ontsluiten van historische kaarten via het Web is sterk in opkomst.
Als we naar Nederland kijken zien we op dit gebied verschillende projecten en initiatieven, met als terugkomend kenmerk het scannen en geo-refereren van papieren kaarten en verdere ontsluiting.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
